越搞越大鑊《電馭叛客2077》或面臨大規模集體訴訟

Source:

紐約時報今日發布文章，不光對《電馭叛客2077》發售前後一系列錯綜複雜的狀況進行了復盤，還在最後一段措辭嚴厲地指出CDPR這樣的做法可能會面臨大規模的集體訴訟。

文章最後寫道：

「對《電馭叛客2077》開發商而言，不遠的將來蒙上了一層厚重的黑影，這影子怕是比他們打造的夜之城還要黑些。玩家的退款申請洶湧而至。華沙的律師和投資者虎視眈眈，發出公開信號召人們對該公司涉嫌'為獲得財務利益而虛假陳述'而發起集體訴訟。還有不少玩家堅稱自己在廠商修復所有問題之前再也不碰這款遊戲。」

律師發布的公開信部分內容如下：

「我叫MikołajOrzechowski，我是華沙的律師，也是CDPR的投資者。關於最近發生的事件-特別是《電馭叛客2077》產品的停止銷售，我們目前正在與律師事務所團隊一起分析提起集體訴訟的理由以及關於根據《刑法》第286條進行犯罪的通知的可能性。 -為獲得財務利益而虛假陳述。如果您有興趣參加上述活動，請通過mikolaj.orzechowski@4bizzz.com與我聯繫。」

《電馭叛客2077》現已登陸PC、Xbox One和Stadia平台，已在PS4平台下架。

抵啦

【情報】PC Gamer - CD Projekt 可能因《電馭叛客 2077》將面對來自投資方的集體訴訟

12/20 AM 11:00翻譯（原文一小時前發布）

當你以為事情不會變得更糟了。
如果你還在想《電馭叛客 2077》的發售暴死程度到了何種程度，現在連紐約時報都爭相報導告訴你哪裡出錯了。而他們指明說，這該是今年規模最大的一款巨作。

然而CDP在《電馭叛客 2077》在這八年開發與熱度發售後帶來的 － 一大卡車的錯誤、塞滿低智商的NPC與在應該要能運行的前世代主機上幾乎無法運行的悲劇。

再看看之後紐約時報提到的：「在波蘭華沙的投資者與律師正在盤算目前局勢，準備對公司提起集體訴訟。」也對應著Mikolaj Orzechowski發布的文章 ，一個很顯然也是屬於CDPR其中一位在波蘭商行的投資者，原文用翻譯（Google）之後文章內容是：「我們目前正在分析並與律師事務所的團隊一同研究，將準備對以『刑法－法條第 286 條』來對其展開集體訴訟。 － 因在財物利益上的虛假陳述。」

同一時間，一篇來至紐約的 New York Wolf Haldenstein Adler Freeman & Herz LLP律師事務所刊登的報章也揭露了：「準備調查是否足夠對 CD Projekt SA 提起證券欺詐集體訴訟的要素。」並呼籲利益受損的投資者也一同參與。

看來這週CDP來說會很難過阿。

Google search 淨係得呢單新聞
切忌跟車太貼

超時空警察

廿幾分鐘長嘅bug合集

你做乜鳩

咪就係得cyberpunk呢單野囉
呢個網

好撚心痛，俾人由神臺拉落嚟

唉 我都好失望
點解會搞成咁

次次都有呢D新聞話會告
但係次次都係冇事
依然會有宣傳片欺詐乜乜柒柒

Nytimes原post

入面有條link

不過你咁講完我真係唔排除d媒體炒車

仲有from巴哈個post入面既另一單：
一篇來至紐約的 New York Wolf Haldenstein Adler Freeman & Herz LLP律師事務所刊登的報章也揭露了：「準備調查是否足夠對 CD Projekt SA 提起證券欺詐集體訴訟的要素。」並呼籲利益受損的投資者也一同參與。

巴打見你都開幾多cyberpunk 2077既post
老實講佢出到嚟同之前宣傳個落差咁大
我等左咁都好心痛
依加d投資者就係想用佢個虛假宣傳為理由告佢

我都想真係有人告9佢呀

等左咁耐 追得咁貼
成品同佢宣傳差得實在太遠
真係好失望
每日望住隻game都唔想撳入去玩

如果投資者集體訴訟可能告得入
因為公司發報虛假陳述而造成重大損失
不過公司都可以告返啲高層有過失

破產，跟住比ea收購

唔係告唔告得入嘅問題
根本而家game界生態就係
出之前吹到有咁大得咁大
實際成品出到黎係兩隻game黎
然後罷玩退款投訴告完
隔年都係會不停發生同樣嘅事
冇野監管到D整game公司

war3 reforged, ANTHEM, fallout 76, mass effect
我是撚但嗡,每年都搵到個例子出嚟

Bethesda , ea bioware, blizzard 呢三間大廠鳩左好耐
由細玩到大 睇住越黎越on9
估唔到cdpr都要收皮姐

其實係美國呢d好平常
見d公司出財報唔靚仔股價跌
都會有律師叫股東搵佢幫佢打官司
話佢份財報有問題，呃人

呢d真係賤種律師黎
咁巴閉唔去告騰訊？

又話隻game幾好玩

整出嚟 咁廢

兒登仔日捧夜捧既良心廠商
隻game未出之前吹到拎硬goty

其實幾好玩
但真係太多bug同npc太智障
十足十以前玩gta vc 果埋npc on99咁

全世界都因為witcher3就將CDPR捧到飛左上天
CDPR自己亦好有野心想整隻超大作出黎
無奈就係CDPR本身既開發技術似乎跟唔上
洗濕左個頭唯有夾硬推隻未完成品出黎

回水呀屌你老母！！代大家屌

咪撚用ps4玩啦屌 明明係下/新世代game
仲要就舊一代硬 點玩姐

咪告柒佢呃人囉

咁一開始就唔好出舊世代主機

其實電腦有1060級已經ok

巫師果期就死捧爛捧
而家就踩到地底泥

....一隻爛game 玩殘成間公司

極On9
Ea Ubisoft 都未咁啦

如果CDPR都收埋皮，其實有良心嘅遊戲廠商就愈嚟愈少。間間都奶共/中資，加上原神嗰啲垃圾支那課金game又賺咁多，遲啲只會愈嚟愈多課金支那game，認真製作嘅game愈嚟愈少。

G持

佢自己仆落黎嫁wo

次次有game伏左都實吹咩class action
冇一次成到事

玩唔到佢又出？
咁唔係詐騙？

玩唔到就咪撚出啦戇鳩

佢咪又係奶共落架還願 有乜分別

係呀，所以佢都唔抵幫。只係慨嘆而家嘅遊戲界已經走緊下波，愈嚟愈差。

笑死 9gag本身起勢幫佢賣廣告
重本到連icon都轉埋
依家

有錢投資 無錢買3090？

利申窮撚ps4

一單還一單啦
巫師好玩係事實
Cyberpunk呃鳩人都係事實

間野股價由未出隻game既高位到依加插左成差唔多4成
未出個Hype同出左既disappointment 都係史無前例
仲要係第一隻game要搞到refund同ps store下架
今次真係有可能破紀錄wo
仲未計佢成堆幾十gb既更新檔

sony psn禁極個退錢都話提交左 但仲未收到錢

其實玩係真係幾好玩
起碼我玩得enjoy
爆埋機 做埋支線
可能因為我一條trailer都冇睇過喇
不過佢呃鳩人 多bugs optimization差都係事實

利申：pc

抵死 間公司好似暴雪咁發錢寒發到傻左

未出之前邊個知佢會玩到咁大

虛假陳述本來都算數
屌你老母波蘭公司仲要奶共?
永久blacklist呢間垃圾廠

小事啦 打左廿幾年機 呢d野年年都發生

佢d bug多到係連再delay多半年都未必fix得哂
已經唔講PS4畫質同AMD performance 問題
為左chur聖誕檔期， 格硬出
條路自己揀

Cdpr不如俾錢r*學下人地點manage 一隻要寫幾年嘅game，或者摺埋賣盤俾 r*

😂👌🏻

唔好玩啦
1060 1080p 全部最低都上唔到60

一間告到執撚埋XDD 巫師4唔會有了XD

幾時告naughty dog先?

Trailer詐騙証據確鑿喎 定因為propaganda唔敢告

un皮狗又話比人告既

GOG事件後
抵撚死

錯綜複雜的狀況進行了復盤

支那化

拎佢條demo gameplay片出黎
冇哂環境破壞
fps 15
弱智AI 得個企字

成件事好cyberpunk

抵啦，奶共唔俾還願上佢地嗰platform 呀啦

人地唔係美國

X 你老母 D

抵啦垃圾奶共公司

又係你呢類傻鳩 玩唔到咁點解佢要出係舊平台？
唔係想掠錢詐騙咁係做乜鳩

資本主義的其中一個惡夢
有限資源下 追求無限的高利潤增長

你搞起左
就好難再自閉出精品

賺1億果陣就要你購2億
購2億果陣就要你購3億
購3億果陣就要你購5億

Google 由 don't be evil
以簡潔為賣點 言論自由的堡壘
當年yahoo司徒事件後快速崛起
00年代可以斷然決絕無出中國市場

變成打壓言論自由
youtube 言論審查
一條片幾個廣告，強迫落廣告
同中共曖昧不清 想幫中共搞審查版google
再到參與倒特朗普政變

堆科技公司包括apple都係商3味越來越濃

本身出個時間 連ps5都無

之前fallout 76都搞過，最後點？

股價100見
其實好撚sad作為近期先入坑玩witcher既fan嚟講 對佢仲有住黃金時期既期望 原來係開始墮落

咪撚on鳩啦屌你老母，本身就係俾上一個世代主機出，而且佢講明會流暢玩得到

無用丫，上到庭拎張3090出黎
咩證據都變晒垃圾

有良心就唔會推隻未完成嘅game出嚟啦

而家啲廠獨大哂
係時候換血了

做隻驚都比人告，最多咪退錢。。。

美國佬中武肺中到痴晒線。

奶共公司一蚊都嫌俾多

美國好興集體訴訟
如果贏 個律師就賺到笑
唔係咩大件事

佢2013年開發
用PS4/XB做底開發吹足7年
結果變下世代game？

就算神級到Zelda咁都唔會Cut左WiiU果份啦
又唔見Zelda WiiU版都唔會同Switch爭太遠同多bug同彈game先
頂多係為左唔搶switch風頭刪走本身WiiU版用部pad個芒方便少少既玩法同功能令兩個平台表現一樣咁啫

投資者告，唔係玩家告wo

係咪走唔切貨就嬲嬲豬

你班投資者咪就係元凶之一 唔比再延期係都要迫遊戲上架 要告都係玩家告啦

講左成個幾禮拜都仲有呢don9仔

不過其實講真，cdpr 都只係整過一隻好game 咁大把

玩家的退款申請洶湧而至。華沙的律師和投資者虎視眈眈，發出公開信號召人們對該公司涉嫌'為獲得財務利益而虛假陳述'而發起集體訴訟。

玩家的退款申請洶湧而至。華沙的律師和投資者虎視眈眈，發出公開信號召人們對該公司涉嫌'為獲得財務利益而虛假陳述'而發起集體訴訟。

玩家的退款申請洶湧而至。華沙的律師和投資者虎視眈眈，發出公開信號召人們對該公司涉嫌'為獲得財務利益而虛假陳述'而發起集體訴訟。

玩家的退款申請洶湧而至。華沙的律師和投資者虎視眈眈，發出公開信號召人們對該公司涉嫌'為獲得財務利益而虛假陳述'而發起集體訴訟。

玩家的退款申請洶湧而至。華沙的律師和投資者虎視眈眈，發出公開信號召人們對該公司涉嫌'為獲得財務利益而虛假陳述'而發起集體訴訟。

玩家的退款申請洶湧而至。華沙的律師和投資者虎視眈眈，發出公開信號召人們對該公司涉嫌'為獲得財務利益而虛假陳述'而發起集體訴訟。

玩家的退款申請洶湧而至。華沙的律師和投資者虎視眈眈，發出公開信號召人們對該公司涉嫌'為獲得財務利益而虛假陳述'而發起集體訴訟。

玩家的退款申請洶湧而至。華沙的律師和投資者虎視眈眈，發出公開信號召人們對該公司涉嫌'為獲得財務利益而虛假陳述'而發起集體訴訟。

玩家的退款申請洶湧而至。華沙的律師和投資者虎視眈眈，發出公開信號召人們對該公司涉嫌'為獲得財務利益而虛假陳述'而發起集體訴訟。

玩家的退款申請洶湧而至。華沙的律師和投資者虎視眈眈，發出公開信號召人們對該公司涉嫌'為獲得財務利益而虛假陳述'而發起集體訴訟。

條片封面個模糊人令我諗起MGS1嘅蛇叔

希望告得入
而家d 大game 廠越黎越過份
希望告得入之後會收斂下

嗰陣打完Witcher 3 之後買埋 Witcher 2 黎玩
但其實只係一般般
玩過一次就delete 左

Naughty dog 係賤在用剪接技巧令到玩家以為有得用joel，但現實訪問中佢哋係一直都避開呢條問題 當然都抵屌，但好難告得入

相反cdpr 係直程連trailer, 訪問都多方面fake 9 玩家，好多事前保證玩家會做嘅嘢都冇哂，完全係虛假陳述

其實唔信咁大間廠 無人將隻驚入落ps4/ pc玩過 一開驚 頭一個鐘 go ameplay都已經多bug
咁都硬推出嚟 比人告都好合理 呃鳩消費者

總有班撚樣到呢個時候仲死攬 同佢有親咩屌

我支持良心game廠係為左好game玩
但依家良心game廠出垃圾game俾我
係咪本未倒置?

奶撚咗啦

勁似heat project啲bug咁

佢有好多bug做到唔係bug咁先勁
貪心得濟PS5宣佈推出又跟去走next gen
而家睇返PS5邊有大廠特登去做首批護航驚

講到delay係天經地義
CDPR掉自己個日期出黎,之後發現趕唔切,再遲左兩次發行日,夾埋半年有多
咁都出唔到隻game仲瀨人逼佢出game?

佢地知咩事
個trailer 揸車時唔爬頭俾前車頂住行到勁慢,又唔去複雜場景
果時都有人質疑點解唔揸去d言樓大廈入面showoff
後來先知因為得15FPS

真係冇撚腦 點解出左一排仲見到呢d人
會有呢d問題咁咪唔好出落ps4到囉 怪返玩家用ps4玩做乜鳩

唔通砌咁貴部話比人知隻電子垃圾唔好玩咩
難得威番次哽係食住屎都要嗌好好味好ENJOY啦

得witcher3 吹得起但當年主機版一出都瀨瀨地野，係keep住密密fix同故事搭救先上到位

以後blacklist依間廠

主動話俾人退錢
又keep住update
對普通玩家黎講誠意滿分啦
如果要告
應該告其他廠
特別係手機game
屌你，內容玩法有本事完全唔同

不過對投資者黎講
又係另一回事
如果告死左CDPR
未來仲有冇人敢開發game

邊有人拉佢
佢自己搶住仆落黎

抵啦
搞還願現眼報
你估慈悲觀音係流？

咁the last of us 2呢

我覺得佢其實係做到，不過絕對唔會係4年時間咁短

啲傻鳩死忠仲未出黎咬人？一定係啲投資者唔夠hardcore 唔識享受隻game 啦

話cyberpunk好玩應該都中意玩the last of us 2

Tlou2係個故事出左問題，本身隻game做得好好

虛假宣傳都叫誠意滿分

慢慢fix
跟手加番npc入黎
評價有升番d
叫做起碼老玩家會玩得落

律師都要搵食 告得贏有錢分又有job接 告唔贏就分班客錢又接左job

你係咪講漏左ubisoft

ubi d game唔會係神作，但亦都好少會差得去邊，當消磨時間一流

真 UBI game單人不了
但係同一兩個FD一齊玩就好正 可以coop過故事
一齊清D冇意義既checkpoint又冇咁苦悶
就算隻GAME閪到ghost recon breakpoint咁一樣好玩

主動退錢係因為呃9人 隻game玩唔到 比人圍屌
Keep住update係因為多bug到玩唔到 一個鐘彈無數次
出隻問題game比玩家叫誠實滿分
到底呢啲咁on9咁撚賤嘅人要撐到幾時

點解之前anthem搞得衰過篤屎又唔洗比人告又無得退錢？

Bug都唔係重點 而係佢隻game冇左佢地所講既feature. E.g. metro system

Tlou2無論音樂 戰鬥 細節都係現今最top水準
係劇情減左99分者

CDPR 護主狗:

出唔到game係cdpr責任毫無疑問
不過班股東明知隻野有問題唔比再delay迫廠商照出, 宜家爆死蝕錢就去告人

自己隻Game整得衰俾人告都係抵死
但我覺得係有班傻閪成日吹奏隻死人game攪到D人對佢期望太高
個反差太大既時侯自然回響都會越大
講緊其實cdpr整過咁多Game都係得witcher3一隻成名作，其他都係平平無奇

逼我睇變性人做愛

嗰時睇到呢個消息已經心知不妙, 所以對佢冇咁大期望

76未去到玩唔到嘅程度 係內容空洞咗啲
同埋典藏包送個袋同廣告不符

Cdpj代表律師：有3080隻驚就係神作！

就算係pc 3090
隻驚出之前都好多虛假陳述
咁唔係詐騙 係咩

我地可摸耳參與告鳩佢
利申： 申請退款成個星期 咩通知都冇

唉
個時睇佢trailer已經一早睇到佢今次仆硬街但估唔到咁大鑊

幾時告埋Endgame預告欺詐

班老闆正仆街

如果全平台下架，之後出返trailer條game play質素，有冇奇哥都照玩，唔介意白玩呢隻半成品。

但，我爆機玩埋多結局就棄game了。

真係getting cock

講到CDPR唔奶共
佢最撚奶呀，b站宣傳+聽13億玩家既意見

咁整得出witcher3又真係值得捧上天既

witcher3名利雙收果陣，cdpr真係稱得上業界奇蹟黎

不過玩過而家隻2077，總算知道點解要delay咁多次，呢個完成度恐怕delay多一年都未搞掂哂

1060全低行38

？？？咁多年黎無一隻驚係可以逼到sony下架喎

攪咁撚多年吹到咁大，出到黎咪又係垃撚圾

不如r*做open world game 界既台積電啦

你還有黨啊

Pc撚:窮撚律師玩ps4

劉名待笑

仲衰過tlou2

我諗delay兩年差唔多
依家搞到自己個名臭晒 真係得不償失

重點唔係最後告唔告到 係要話俾d 廠商知道唔可以再亂吹 要俾佢地睇到cdprojekt遇到既後果

其實佢唔退款，就係玩家告
退款，就投資者告

投資者告會大獲好多

抵死
開空頭支票既後果

董事會班投資者告埋一份就好睇
Ceo講大話呃錢

炒鳩曬班CDPR高層啦
特別係呢個死肥婆

兩邊告一樣大獲
都係告得入就收得皮

d員工其實都幾慘 咁多年黎既心血 出到黎竟然係屎 仲要俾人告

廢廢地做隻gta mod咪算囉，吹咁大。

尋日睇兩儀直播都幾好笑，正一on9 game

事實又一次證明“3A”根本係毒藥

如果告得成
良心企業CDPR要執笠賠錢
最後又係玩家損失

起碼人地唔係unplayable

左膠受落，唔會告得入，仲會告返你種族歧視，性別歧視，性傾向歧視，恐同恐女

繼續學啲巴打講咁, 獲利回套.

其實唔差，呢兩隻我都玩得好開心

好好 J

係咪LGBT黎

cyber入面個個都lgbt樣

物理治療

左膠同支共一樣，掂乜衰乜

同你講玩家告，可以少少錢就和解，d官都唔會判到罰d咩大錢，身份限制左，告你多數為啖氣，頂多無限期落架直到商品完好之類

俾投資者告可以同你講合約，個價可以係天文數字，未夠數唔會和解，告你就係為左錢，差得遠

已爆機. 主線好短, 應該將支線加入一部份.
NPC AI 好差. 地圖細節都要整一整. . 食店掛羊頭賣狗肉. 商品不乎.

抵撚死，告尻佢啦，真係成既話，起碼日後對d game廠有d警惕，唔好下下未出吹到隻game點勁點勁，但出都到離做唔到仲要屎咁撚樣

順便告埋tlou2 虛假宣傳得唔得？

今次咪將fans 良心當狗肺囉

因為EA呢隻垃圾從來無人期望

咁隻大猩猩本身真係女呢嘅...
細個算幾好樣

跟本詐騙

告得入即係有欺詐仲點叫有良心

好彩習慣唔係第一水買

假啦 遊戲台啲pc大師話冇問題 啲bugs係你用廢卡用廢機先出現 爆機都未見過有大問題 肯定係用家問題 唔啱玩咪quit 就算係真都唔駛告人下嘛 啲fans話比幾年佢fix就變神作 比啲時間佢地啦

抵死,唔出第三人稱

CDPR 你估佢唔想十年磨一劍咩，但係cyberpunk個概念一出個時成team人仲忙緊食埋巫師尾水搞DRC，結果成個red engine 甩皮甩骨。R* 可以話咁多廠之中最唔急住搵快錢個跟，因為佢知道做好D野就可以長期吸金，屌你GTA V到而家都仲好多人玩就知咩事

2隻都唔係死同一樣野
講真我玩左10幾個鐘2077我覺得幾好玩，啲故事都幾好睇xbox版都係多bug，不過都唔會玩唔倒落去

整隻game整得柒都要俾人告

人地開左Post 認錯仲要binc

認條撚，條友仲係到死兜無虛假宣傳

下架呢隻
出返2018 果隻叫cyberpunk 2077 remake
又翻生

希望steam 都退到款 制裁呢隻奶共狗

Ubisoft 近呢兩年叫好返啲，都係衰㗎啦，但衰極都唔會變成 cyberpunk 咁

anthem 呢隻真係騙案嚟，我明開發時嘅gameplay 唔可以作準，但係實在差太遠。而家啲 game 廠基本上係整條marketing 廣告片出嚟呃𨳊人...

其實都係好事，警告下D大廠唔撚好再一味拎CG當gameplay，trailer 9成野都係吹水，實裝就乜春都冇，最慘永遠都有人埋單，搞到呢幾年隻隻大作都係流料，隻隻都係整到一半就出

唔係俾人拉落嚟，係佢自己跌落嚟，面係人地俾，架係自己丟

ANTHEM直頭離撚晒譜，擺係其他行業已經身上已經係商業詐騙
遊戲開發同銷售其實真係好大個黑洞可以俾d騙徒呃錢，最慘打機既人普遍把口好硬，但實際好包容，唔好玩最多唔玩，一係refund

放心，依家一定係JOTY
Joke of the year

仲要最後一年不停delay 最後仲整個 4x GB first day patch出嚟
根本就未撚整好，好心就再拖遲多半年/一年，還掂都厚面皮開，冇所謂啦
依家就神作變垃圾，自己攞嚟

完全諗唔明點解係都要今年出
定係住世界都work/ study from home 佢覺得係大好機會所以唔理開發進度都照出?
依家完成度我諗得6-7成左右，地圖叫做整好左，但劇本未寫好，npc AI未搞好，任務得一半，建築物內部未畫，仲有配音，好多野都唔齊，都唔係實際與宣傳不乎咁簡單，如果有證據佢本身開發目標係再高d，而依家得6-7成都照出，就算法律上告唔入，呢間公司立心不良，存心諗住呃錢

EA同Ubisoft 都冇佢咁難睇

佢係難睇在大家唔滿意就比refund

而Ea同Ubisoft理鳩你

要聖誕檔期，都可以出年既姐，事實係俾多一年佢都唔知得唔得

後浪推前浪，再係咁會俾人拋棄

仲用良心廠呢個term真係冇撚腦
我係為左玩好遊戲所以支持間廠
間廠俾唔到好遊戲我就已經唔再值得支持
定你係果d去渣哥食精液太陽蛋都得既人?

依家所謂既game trailer
可以成條片都冇一秒係實際game畫面
某d睇完直頭係咩類型game都唔知

啲bug有無Anthem初初出咁多？